{"id":"b8","uid":"a06748fc28803020da5c33672b56f580","orderID":"b0008","name":"Grammle-B8","slug":"seid-oder-seit-jahren","aliases":["b8","seid-jahren-oder-seit-jahren","a06748fc28803020da5c33672b56f580"],"arten":"fehler","kategorien":["bedeutung"],"wrong":"seid Jahren","correct":"seit Jahren","wrongex":"**Seid Jahren** werden vielerorts neue Sirenen gebaut, um etwa im Falle von klimawandelbedingten Naturkatastrophen die Bevölkerung rechtzeitig zu warnen.","correctex":"**Seit Jahren** werden vielerorts neue Sirenen gebaut, um etwa im Falle von klimawandelbedingten Naturkatastrophen die Bevölkerung rechtzeitig zu warnen.","status":2022,"confusion":["ihr seid"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/sprachwissen/sprachratgeber/seid-oder-seit"}],"related":["4cb3342935b29d1be6e914f388d28d13"],"explanation":"Die Präposition „seit“ hat nichts mit „ihr seid“ zu tun, der in der zweiten Person Plural, Indikativ, gebeugten Form des Verbs „sein“.","type":"regeln"}
